\subsection{\MODTRIP}
\label{sec:serverImplementierungTripleStore}
Als Implementierung für einen \TRIPSTORE, der die Daten in Form von
\ac{RDF}-Tripeln abspeichert und somit die Forschungsfrage 3 beantwortet, wird
das von der Eclipse Foundation verwaltete RDF4J verwendet
\sectionReferece{sec:rdf4j}. Wie in Abschnitt
\ref{sec:serverModellierungTripleStore} beschrieben, dürfen die von der
konkreten \TRIPSTORE-\acs{API} abhängigen Klassen \NOT im gesamten Programm verwendet werden.
Stattdessen werden die Klassen \code{TripleSubject}, \code{TriplePredicate} und
\code{TripleObject} verwendet, die zusammen ein Objekt der Klasse
\code{TripleStatement} bilden. Alle Informationen, die das \MODTRIP von anderen
Modulen erhält oder an diese weitergibt, müssen in Objekte dieser Klassen
umgewandelt werden.

Um die \code{TripleStatement}-Objekte, welche DatatypeProperties
repräsentieren, in ein Modell von RDF4J umzuwandeln, werden die \acp{IRI} aus den
\code{TripleStatement}-Objekten ausgelesen und in ein Objekt des Typs
\code{org.eclipse.rdf4j.model.Statement} übertragen. Dieses wird in das Modell
gesteckt, welches wiederum an RDF4J zur Weiterverarbeitung wie \zB Speicherung
weitergereicht wird. 
% 
% Listing \ref{lst:saveStatements} in \Anhang{app:listings} zeigt den Code, mit
% dem die Statements im \TRIPSTORE gespeichert werden. Da diese Methode auch
% verwendet wird, um Daten im \TRIPSTORE zu verändern, prüft sie zuerst, ob die
% zu speichernden Daten bereits im \TRIPSTORE existieren. Falls ja, werden sie
% gelöscht. Dann wird die soeben vorgestellte Methode verwendet, um ein
% RDF4J-kompatibles Modell zu erzeugen, das schließlich mithilfe eines Objekts
% des Typs \code{RepositoryConnection} im \TRIPSTORE gespeichert wird. 
% 
